jasch objects - 0.2.5 - 20/11/2005

3D geometry
3Dmatrix - perform matrix-operations on 3D-points: translate / scale / rotate / skew
3Dcartopol - convert cartesian to polar coordinates in 3D (lefthanded coordinate system)
3Dpoltocar - convert polar to cartesian coordinates in 3D (lefthanded coordinate system)
bezier - bezier curve from 4 ctrl points in 3D
bspline - bspline curve from n ctrl points in 3D
gaze - 3D to 2D perspective projection for points in 3D
rotatexyz - quaternion rotation from xyz angles

angles
180wrap - wrap angles at 180 / -180
piwrap - wrap angles at pi / -pi
d2r - convert degree to radians / offset
r2d - convert radians to degree / offset

list ops
interpol - interpolate lists of floats/ints by index or steps
centlist - center of gravity of a list
changelist - filter out repeated lists, supports all standard datatypes
checklist - compare two lists
deltalist - subtract one list from another
duplist - remove duplicates from a list
hexlist - 8bit ascii to hex list
insertlist - insert item(s) into list
mathlist - basic math operations / bitshifting on lists
mmmlist - min, max, mean of a list of value
peaklist - highest/lowest value of a list
replacelist - replace item(s) in a list
slicelist - slice list into equal sublists
slidelist - slide lowpass filter for list, int & float
statlist - statistics on a list
streamlist - shifting register for list, int & float
sumlist - the sum of a list (sigma)
xorlist - the sum xor'ed members of a list

binary conversion
bits2int - bitlist to integer (32 bit)
nn2bits - integer to bitlist (32 bit)
bitlist - integer to bitlist and back w/ zeropadding

constants
goldensection - the golden section and it's reciprocal
euler_constant - e and it's reciprocal
pi_constant - pi and it's reciprocal

ascii-code conversion
toascii - atom(s) to ascii code 
fromascii - ascii code to atom(s)

color conversion
hsv2rgb - color space conversion (circular swatch)
rgb2yuv - color space conversion (yuv, uvyv)

shorthand
. (dot) - shorthand bang
_ (underscore) - shorthand prepend set
__ (double underscore) - multiple prepend

controllers
ccext - merge 2 7bit-integers to 14 bit / change / deflutter (also deflutter only)
heading - heading and inclination angles from joystick
bcf2000 - parse nrpn value from MIDI stream

patcher scripting
posit - infos about objects, class-name, scripting name, box-coordinates

various utilities
bartime - display time in bar:beats:ticks/ms
compare - compare 2 elements <, ==, >
datatype - show datatype
idx - prepend index to anything / extended counter
mtx - mutually exclusive switching
multisplit - split a stream of values into several ranges
pop - bang counter, filter or repeat bangs 
timestamp - get sysdate & time and ms
timex - convert time to ms and vice-versa

math
ceil - next higher integer from float
copysign - copy the sign from sign-value to value
exp - e^n : euler constant raised to nth power
exp2 - 2^n : 2 raised to nth power
floor - next lower integer fron float
hypot - hypotenuse from two sides
ldexp - value * 2^exp
log - natural logarithm
log2 - base 2 logarithm
log10 -base 10 logarithm
logb - logarithmic exponent
n! - factorial of n
round - round to next higher integer 

file I/O
detox - extract value and content from tags
intox - en-tab line for xml formatting
toxine - read and write file from/to disk by lines
bytecount - size of a file in bytes

MSP objects
a2db~ - linear amplitude to decibel conversion
db2a~ - decibel to linear amplitude conversion
db*~ - multiply signal by dB w/ slide interpolation
dcblocker~ - remove DC offset from a signal
dist~ - logarithmic distance gain formula
peakfollow~ - follow signal with exponential decay
xframe~ - generate amplitudes from fft frame

<string.c> - Standard C library to manipulate C strings.
strcat - append string
strchr - find character in string
strcmp - compare two strings
strcoll - compare to strings <, ==, >
strcpy - copy string
strcspn - search string for occurence of characer set
stricmp - compare two strings case insensitive
strlen - string length
strncat - append substring to string
strncmp - compare some characters of two strings
strncpy - copy characters from one string to another
strpbrk - scan string for specific character
strrchr - find last occurrence of character in string
strspn - get length of substring composed of give characters
strstr - find substring
strtok - sequentially truncate string if delimiter is found
memchr - search buffer for a character
memcmp - compare two buffers
memcpy - copy bytes to buffer from buffer
memmove - copy bytes to buffer from buffer
memset - fill buffer with specific character

strcut - terminate string at specified position n
strrcut - eliminate section of string before specified position
str2ul - convert case of characters
strfilt - filter string according to character type


getenv - get environment variables from system (on mac: abstraction using shell)


